陸港互換通 啟動
2023-05-15
https://udn.com/news/story/7333/7167225
香港與大陸利率互換市場互聯互通合作（簡稱「互換通」）昨（15）日啟動。 香港行政長官李家超表示，互換通北向交易正式上線，象徵中港兩地金融市場融合的里程碑。 近幾年，隨著大陸資本市場對外不斷加深開放，愈來愈多境外投資者增加對人民幣債券的配置。在「互換通」啟用前，境外投資者往往只能通過離岸人民幣利率互換來管理利率風險。「互換通」開啟後，將進一步便利境外投資者參與大陸人民幣利率互換。 「互換通」是由中國人民銀行、香港證券及期貨事務監察委員會、香港金融管理局於2022年所共同推行的制度，目的是讓投資者可以通過香港與大陸的基礎設施機構連接，參與兩個金融衍生品市場。「互換通」也是全球唯一一個可以讓國際投資者以自己的交易和結算習慣投資大陸銀行間利率互換市場的渠道。 香港 人民幣 中國人民銀行